\section{Integration Testing}

La quarta fase in questo documento corrisponde
al \emph{Integration Testing} che si pone come obiettivo fondamentale quello di
derivare un insieme di casi di test direttamente dalle specifiche dei requisiti funzionali.
Il grande vantaggio di questa fase è che questi particolari test non vengono ricavati
pensando al sistema stesso, ma vengono ricavati direttamente dai requisiti riconosciuti
in fase di analisi, si veda la Sezione 3.1 del documento dei requisiti. 
In questo modo i test che vengono derivati non
sono influenzati da quelle che sono state le scelte effettuate durante la fase
di design e dalle caratteristiche implementative ed architetturali che sono state
derivate in fase di progettazione.
Per raggiungere questo obiettivo si è scelto di ricorrere alla strategia del
\emph{Model Based Testing}. Anzitutto, si è preso in considerazione ogni singolo
requisito funzionale che è stato riconosciuto e definito
nel documento di analisi dei requisiti.
Per ogni singolo requisito, partendo dai dettagli e dalla descrizione riportata
nel documento corrisponde si è definito un modello che ne possa essere una
rappresentazione, specificando quali devono essere i passaggi fondamentali che lo compongono
e che lo caratterizzano.
L'importanza di questa fase di testing deriva dal fatto che l'integration testing
permette di valutare 
la robustezza del simulatore nella sua totalità, considerando quindi il sistema stesso nella sua completezza, permettendo di valutare la gestione coordinata di tutte le componenti.
Infatti, i requisiti funzionali sono definiti pensando il sistema come una scatola nera
senza considerare possibili dettagli nella sua architettura. Tuttavia, poiché
l'architettura scelta per il sistema corrisponde ad uno \emph{Schema a Stella}, questa
fase di testing, senza perdere in generalità, può essere considerata come il testing
della componente che corrisponde al centro Stella, cioè al Simulation Manager.
A questo punto, per ogni possibile modello si sono riconosciuti alcuni
possibili input e dati coinvolti che abbiano caratteristiche differenti ed eterogenee
e permettono di coprire in modo soddisfacente il dominio complessivo.

\newpage
\subsection{Modello Sistema}

\begin{figure}[htbp]
	\centering
	%\includegraphics[width=\columnwidth]{DiagrammiAtt/GestisciDispositivi}
	\includegraphics[scale=0.35]{AutomiReq/Sistema}
	\caption{Modello: Sistema}
\end{figure} 

\newpage
\input{functionalTesting/autenticazioneTSD}
\newpage
\input{functionalTesting/autenticazioneAuthSilo}
\newpage
\input{functionalTesting/autenticazioneAmministratore}
\newpage
\input{functionalTesting/autenticazioneUtente}
\newpage
\input{functionalTesting/discovery}
\newpage
\input{functionalTesting/cifraturaDati}
\newpage
\input{functionalTesting/letturaScrittura} 
\newpage
\input{functionalTesting/gestioneCertificati}
\newpage
\input{functionalTesting/generaCertificati}
\newpage
\input{functionalTesting/gestioneDispositivi}
